孟晚舟律師團水鳩全國支那人 獲釋勝出機會大約七成

孟晚舟上庭前與包括華為副總裁彭博在內的多名支持者在法院前豎起大拇指合照。

加拿大廣播公司5月25日報道，孟晚舟23日傍晚7時左右，與華為副總裁彭博等多名親友現身卑詩省最高法院門外，笑容滿面站在台階上，豎起大拇指擺出勝利姿勢合照。該媒體指出，對於幾十個小時後面對引渡裁決的孟晚舟，在公共場合如此表現很不尋常。

溫哥華當地律師研判孟晚舟獲勝機率很大，曾經參與數百起引渡案的溫哥華刑事辯護律師博庭 (Gary Botting) 對加拿大廣播公司稱，“以前沒見過這種情況”，孟晚舟的確很有機會獲勝。這位律師還對加拿大『星島日報』稱，孟晚舟獲勝機會大約七成。

如果孟晚舟勝訴，法庭即可下令解除其腳上配戴的電子追蹤系統，隨即獲得自由，並獲得離開加拿大的權利。

也許孟晚舟本人感覺到了什麼？不過，在法院作出裁決前，這一切都只構成氣氛，一切等待法庭幾個小時後的判決，或者引渡美國，或者返回中國。

法庭判決的關鍵考量是孟案是否構成雙重犯罪。按照加拿大法律，被引渡者受指控的行為不僅違反了引渡國法律，而且在加拿大也必須構成犯罪。一月份法庭聽證會上，孟晚舟的律師辯稱，美國對伊朗實施經濟制裁，但加拿大並未對伊朗實施經濟制裁，因此，孟晚舟在加拿大不構成犯罪。

孟晚舟是2018年12月1日途徑溫哥華國際機場轉機時，根據美加引渡合作條約，在美國要求下，加拿大皇家騎警逮捕了孟晚舟。美國司法部指控孟晚舟違反美國伊朗制裁禁令，涉嫌金融詐騙，要求加拿大當局引渡孟晚舟到美國受審。美國指控的細節包括孟晚舟作為華為金融首長，2013年向香港滙豐銀行作出不實陳述，謊稱華為子公司星通科技與華為無關，蓄意誤導滙豐銀行為華為與伊朗的非法交易提供服務。

2019年1月29日，美國正式提出引渡要求。因此，5月27日卑詩省最高法院的判定至關重要，孟晚舟或者被引渡，或者獲得自由。

5月27日裁決後孟晚舟面臨兩種局面，或者不構成雙重犯罪，當天獲得自由；或者被引渡美國。在第一種情況下，根據本台蒙特利爾特約記者報道，孟晚舟一旦獲勝，可以自由返回中國，但如果檢方上訴，將會設法使她無法離境。報道引述加拿大一名移民律師分析，如果孟晚舟獲勝，那就是一場與檢方爭分奪秒的“機場賽跑”，她能在檢方提出上訴前登上飛機離開加拿大嗎？也許可能，也許不能。

第二種情況，如果法官裁定孟案屬於雙重犯罪，孟晚舟也不可能即刻被引渡美國，聽證會將進入第二階段，屆時將就辯方提出的孟晚舟在溫哥華機場被捕時違反憲法權利進行控辯。

孟晚舟被捕後不久，中國抓捕了加拿大公民康明凱和邁克爾作為報復，如果說，孟晚舟被捕僅僅10天就出資1500萬加幣獲得假釋，居住在自家舒適的豪宅里，並可在附近小區帶着電子追蹤腳銬自由行動；兩位加拿大公民則不能替自己辯護，沒有任何自由行動的可能，可謂過着暗無天日的生活，如果說孟晚舟的案子在加拿大是公開審理的，有一個律師團隊辯護；加拿大兩位公民連外界探視都受到嚴格限制，很長時間不知關押在何處，一直處在嚴酷的囚禁狀態。

周二，中國外交部發言人趙立堅要求“加方”“立即釋放孟晚舟女士……以免中加關係持續受到損害”。當記者反問如果孟晚舟周三獲釋，中方是否也會儘快釋放兩位加拿大公民時，趙立堅的回答似是而非，不知所雲：“我已經非常明確地闡明了中國政府在有關問題上的立場”。

加拿大是法治國家，中國一直拿孟晚舟案要挾加拿大政府，也令加方哭笑不得。加拿大總理杜魯多5月21日遺憾地表示，中國不懂加拿大司法體系是完全獨立的，繼續把關押兩位加拿大公民與逮捕華為一名高管聯繫在一起”，“這一點加拿大與中國完全不同。他們不明白，我們既不可能，也沒有願望去干預我們獨立的司法體系”。

五毛放負送頭投降撚，始終唔肯接受現實，消息無論好壞，一定係佢嬴我地輸

國際通用7成=70%
支那7成=7%

又唔係話水鳩，即係有3成輸，係大陸佬心急啫

來美國長期定居，無需資產投學歷經驗，找華為吧！三個月辦好，我就是成功的例子! 艾粒USA!

7成都唔知點計出黎
下次講5成，柒左都仲有得賴啦

就咁睇支拿大無制裁伊朗
但係中虛假陳述或虛假文書之類既都應該唔難啦

講99%都得喇
仲有1%
輸咗咪話美帝出貓 NMSL

晚晚周係監獄好多大黑腸可以食

佢地想做個氣氛出黎，令到個裁決傾向佢地個邊，呢個係中國人一貫嘅做法。就算最後判佢輸，就會製造輿論話裁決不公，有政治目的。

電腦分析...

搵蕭生幫好過啦

中國已經明目張膽唔諗住隱瞞國家同華為嘅關係

笑容滿面站在台階上，豎起大拇指擺出勝利姿勢合照

65%係7，35%係JACK，唔係7就係JACK

邊個咁賤老點佢贏撚硬

人地開心係因為唔洗返中國咋

開心到上市都無咁開心

Push

大陸佬：放心一定沒事兒 孟小姐

呢球12碼一係入一係唔入

習囝偽進方程式

除左比人水真係諗唔到點解上庭都要大合照

笑左